莫嘉嫻退出民協：或九西補選前加入民主黨

民協通過由馮檢基代表民協出戰九龍西補選，早前表明若馮檢基出戰九西，將會退出民協的民協莫嘉嫻今日表示，上周一（6月19日）退出民協，並於上周六獲中委會通過。她指，不排除在九龍西補選前加入民主黨，但她表明不會參加九龍西補選。

莫嘉嫻於1996當上民協職員，1999年加入民協，至今18年，曾經擔任主席一職。1999年起，莫嘉嫻在九龍城馬頭圍邨參加區議會選舉，贏足四屆，直至2015年落選，她當時以45票之差，敗於民建聯對手。

莫嘉嫻接受訪問時解釋，她覺得今次應由年輕人出戰九龍西補選，而非馮檢基：「如果馮檢基喺度（參選），同個民情係相差甚遠，但民協最終有一班人投信任票，通過支持佢出代表民協出選，我覺得民協朋友太著重情義，我唔可以接受，我不能接受。」

她指，由於民協主席施德來清楚她退出民協的理由，知道她是因為不同意馮檢基出選九龍西才退出民協，故未有正式挽留她。

她透露，馮檢基曾聯絡她了解退出民協理由：「但我覺得唔需要再傾。」她指，未有帶同其他人、或者有人跟她離開民協。

曾獲邀加入民主黨，莫嘉嫻被問到會否「轉會」，她只是指，由始至終也不抗拒與民主黨一起合作，但至今尚未加入，「我哋有傾談，但未正式加盟」。她指，不排除在九龍西補選前加入民主黨，但她表明不會參加九龍西補選。

😍區議員都選唔到

白鴿都係一舊屎，佢入到去都係被年投閑置散

嘩，條友手上起馬有成3000票